甲級商業大廈安裝冷氣問題

甲廈通常係中央空調
夜晚開冷氣得d風 無冷氣
所以我想自己裝個冷氣 有時夜晚可以用
如果我裝分體式冷氣/窗口式冷氣，部外機（if 分體式）或者部機屁股（if 窗口式）可否安置在一個30-40呎既機房，請問夜晚開中央空調會唔會吸走機房d 冷氣熱氣？
如果唔會既話 咁裝法有無問題

有無巴打識lee d冷氣既野？
請教！

夜晚中央chiller plant停左派凍水你點開自己office d冷氣都唔會出到凍風
所以你夜晚開冷氣唔會吸得走任何熱
如果你要自己裝冷氣既散熱最好裝返出街
你裝喺機房呢d密閉又冇冷氣既地方會令部冷氣散唔到熱

但我夜晚開冷氣 feel 到中央空調個d口有空氣流動，又好似出風，又好似吸風咁，咁個d係咩呢？
因為有裝修既朋友話夜晚中央空調都會吸下熱/吹下風咁 最係無冷氣出

只係無冷氣出

大廈中央冷氣個原理係佢有個中央plant,入面有d制冷機會keep住整d凍水派去你單位入面d風機度吹冷氣出黎
當夜晚冇凍水比你部風機既佢就只會變左一部風扇
所以就算夜晚你可以照開部風機
但佢只會吹熱風出黎

無chiller凍水 你開中央同開風扇無分別

所以如果我裝分體式冷氣/窗口式冷氣，部外機（if 分體式）或者部機屁股（if 窗口式）安置在一個30-40呎既機房，你講法係夜晚開中央空調會出熱氣？即係唔開中央空調好過開？
唔開中央空調有d管道，d熱氣起碼可以散去d管道，起碼大d空間可以比d熱氣流走？

夜晚開中央冷氣唔會出熱氣
只係噴出黎既唔會係冷氣
簡單d講你可以當自己開左把風扇

管道果part你意思係機房入面都有冷氣風喉？

大廈會有對24小時凍水比你自己裝fan coil比機房用

係呀 只係開著夜晚無冷氣出 都係風扇效果 學你話齋

咁開唔開中央空調好呢 對部冷氣外機散熱效果？

唔明你意思
你意思可以要求大廈比我24小時凍水出冷氣？

因為唔知條風喉點走同詳細設計所以答你唔到
但假設條喉係接通左你office同機房
你開中央冷氣去抽走機房d熱氣
部風機會將抽走左既熱氣又打返晒入你office度
咁你成件事咪本末倒置左

即係你新加部冷氣幫你office制冷然後散熱去機房
但你同一時間又開中央冷氣抽返d熱氣入你office度
咁咪loop死左

你要問返你棟大廈有冇呢個服務
通常要另外收錢

又或者如果如果我裝分體式冷氣/窗口式冷氣，部外機（if 分體式）或者部機屁股（if 窗口式）可否安置在一個200-300呎既廳度（加埋d中央空調d風扇效果），我目的係想我間office 房凍，所以office廳熱唔緊要，反正聽日早上7-8點之後會自動有返中央冷氣。
所以如果安置係200-300呎廳度instead of 30-40呎機房 夠唔夠比部冷氣散熱？

其實最簡單既原則就係裝冷氣一定係散熱去户外
所以擺喺機房入面係極唔建議
除非你個機房有百葉可以直接散晒d熱氣出街

yes 我記得我問過 好似好貴 分分鐘一個鐘成$100

如果散熱個空間夠大既理論上可行但唔建議咁做

你話夜晚中央冷氣係吹風扇功能 點解又變左係會抽熱呢？

因為一部風機會有回風同出風
回會會將室内既空氣抽入風機把扇到再打返出黎

但咁有meh辦法呢？
因為甲級寫字樓唔會比我地裝外機係外牆 都唔會比我地開窗口裝任何冷氣 你室內點搞就話唔會理你

如果只係一晚半晚既通常d人會直接磅水比管理處買加時冷氣
晚晚都要既就麻煩d

即係每一個風管口都會同時有回風同出風？
定你意思係中央空調有d風管口係回風 有d係出風 所以唔知設計既話 唔會知邊個管係回風 邊個管係出風？

都經常要架 下下一晚幾百 唔係辦法

通常出風同回風都各自有一條喉
要揭開天花先知邊條打邊條

巴打個單位有冇自己廁所？
在下係將個分體安裝在廁所窗口
排氣往外

lee個前提下再係廳既大門裝個抽氣百葉扇？將廳既冷氣熱氣散出去大廈走廊？又得唔得？

當然無 😂
仲有無招？

小型手提式夠唔夠用 ？

邊種？

又或者如果我裝分兩管移動式冷氣/窗口式冷氣，部機兩條管（if移動式冷氣）或者部機屁股（if 窗口式）可否安置在一個300呎既廳到（個廳再開小小門，可以散熱到走廊），因為唔怕廳熱，因為我只會係自己間房到工作only。

請問巴打咁裝法又有無問題？

又或者如果我真係裝你介紹既lee d兩管移動式冷氣/窗口式冷氣，部機兩條管（if移動式冷氣）或者部機屁股（if 窗口式）可否安置在一個300呎既廳到（個廳再開小小門，可以散熱到走廊，雖然走廊都係無窗），因為唔怕廳熱，因為我只會係自己間房到工作only。

請問巴打咁裝法又有無問題？

排氣管熱到pk, 呢d制冷好差又嘈

你買單管定雙管？
直吹既話係咪好凍

如果你房門同廳門有風囗（而接位又封得好）比兩管進出，似乎可行。但如果個廰氣溫升高左，你部機既散熱就會越來越唔夠力。
個廳走廊之間門要開大D....或者直接排出走廊

我會房門同廳之間開兩個lone比個兩條管插。
300呎la bor都係唔夠比部冷氣散熱呀？同埋d熱會唔會會走入d中央空調d管道當散熱？

如果直接排出走廊就會夠咩？ 走廊都係無窗wor

辦公室唔係好散熱，無得開窗時同保鮮盒一樣。幾多尺都好，要視乎你開部機幾耐直至個廳溫度升太高而飽和散熱。
中央空調D管道出入口咁細冇乜散熱可言

雖然夜晚大廈關冷水，但係你照開住風機同打開門幫助對流會幫到D

how about或者我用單管移動式直吹係咪都好夠凍架啦？只係做唔到整體降溫je（if單管）（都係排熱到廳）如果我房得120呎。

前面有巴打話
「
因為唔知條風喉點走同詳細設計所以答你唔到
但假設條喉係接通左你office同機房
你開中央冷氣去抽走機房d熱氣
部風機會將抽走左既熱氣又打返晒入你office度
咁你成件事咪本末倒置左

即係你新加部冷氣幫你office制冷然後散熱去機房
但你同一時間又開中央冷氣抽返d熱氣入你office度
咁咪loop死左」

所以開風機係咪會反效果？

夜晚如果chiller停機，你開fancoil個回風箱照扯室內熱入回風箱，但無凍水，所以個coil佬無冷熱交換，無凍出架，不過有d機回風箱駁左鮮風喉，你開左機後就算無凍水，風咀吹出黎都有小小涼涼地

點開fancoil個回風箱？
巴打有無計係甲廈lee d有限條件入面做到散熱效果比我部冷氣散熱？
請教！

因為你有打開走廊門
開風機可以加速個對流
將風管出來既熱力快少少同週圍空氣搞和

甲級商廈好難有位做窗口機的，最多人係加分體機，一般甲級商廈，租戶要加分體冷氣機要同大廈工程部申請，由大廈判斷你個位適唔適合裝分體機，由其ourdoor 放邊,都幾麻煩，仲有一個方法加櫃機，不過都要駁散熱朱腸喉走熱氣，你不如問大廈工程部意見先！

如果係個d 兩管或者單管移動式冷氣呢？有無方法散熱 好似我頭先講既 散熱去300呎既廳 再打開小小門 比d熱流去走廊夠唔夠呢？

所以你意見係
開小小走廊門 再開風機 有機會可以幫部移動式兩管冷氣做到散熱效果？

你好似平時咁照開中央冷氣就會開到
（只不過因為大廈無派冷水，D風唔會凍）

我租用緊同你公司一樣size既商廈公司單位，又係中央冷氣，又係分左廳同房，亦係需要晚上開工。不過唔係甲級同有自己廁所，所以好彩加裝到分體。

但有時好似上面師兄咁講，office hour 後繼續開住中央泠氣，將風機作風扇用途

係呀

道走廊門開大D啦

有自己廁所有個窗就簡單啦 而家就係無任何窗比我散熱到戶外 😂
點算巴打

巴打你做盛行？點解會識 lee d冷氣野？

開太大一陣有人入都唔知 我都係打算開小小之後加條鐵鍊鎖，即係開左門 d人都係入唔到黎。

同埋巴打 如果我只用單管移動式冷氣係咪正對住冷氣都會夠凍？ 因為單管只需要排熱，唔需要戶外散熱，散熱鉅會係我冷氣室到吸d冷氣，所以做唔到整體降溫，但局部降溫係咪都夠凍架啦？

平平地買部美的移動式冷氣，散熱駁軟喉去厠所抽走

無廁所。有廁所就唔洗煩啦：（

總知搵到個位排熱氣走就得

就係無：（

其實唔洗開走廊門係咪都得
中央空調夜晚開機係咪都應該有鮮風喉入街風=接觸緊戶外空氣可以散熱
其實唔洗開走廊門係咪都得？

係咪買部移動冷氣擺係房，吸風散熱都排到個廳其實都得？

中央空調夜晚開機係咪都應該有鮮風喉入街風=接觸緊戶外空氣可以係廳散熱，

我係房都可以整體降溫？

有無巴打可以解救到小弟？

：（

你個廳得300尺直頭唔使諗
300:120尺，假置熄左冷氣28-30度
傻豬豬咁裝部冷氣係室內散熱
當開兩個鐘間房21度的話，個廳最少40-45度
之後部冷氣製冷能力大降

而且室內回風廳房係共通
熱力會係你間房抽風位入你房
就算唔入，成個天花入面都四十幾五十度
熱力會你門邊同地下raiser floor 電制地板罅隙走入黎

真係要做的話有兩個仆街方法，但唔建議，都唔保證work

冷氣照裝，散熱駁入抽風喉，夜晚封住房抽風百葉位
開著抽風機
用中央抽風喉抽走熱風

用移動式冷氣機，開窗放條散熱出街但移動式效能差兩倍，電費都貴幾倍

通常d機房就用fan coil既
唔會同office share 風機
一黎因為多mould
二黎heat gain大

點解唔申請加時冷氣

一個鐘$100以上好貴

多謝巴打詳細解答！

用移動式冷氣機，開窗放條散熱出街但移動式效能差兩倍，電費都貴幾倍：
就係無窗，有窗既話，我唔會問開post啦 😂

冷氣照裝，散熱駁入抽風喉，夜晚封住房抽風百葉位
開著抽風機
用中央抽風喉抽走熱風：
yup！其實我都諗緊點利用個中央空調系統黎做個效果；
同埋我會買兩管移動式冷氣，一條管係要抽街風黎散熱部冷氣，一條管係用黎排冷氣熱氣，可否直接係我間房搵下邊條管係出鮮風，邊條管係抽室內空氣，直接接駁個兩條管？

同埋唔明巴打既意思

冷氣照裝，散熱駁入抽風喉，—即係排熱管駁房間的抽風喉？

夜晚封住房抽風百葉位—你意思係封住其他抽風喉？因為你前面已經排熱管駁左抽風喉，抽風管即係抽風百葉位嘛？

開著抽風機—-你意思係自己要裝一個抽風扇？

用中央抽風喉抽走熱風—-你意思係開著個中央空調系統？

push

Push

其實我答左你都係會再問實際點整
有啲野唔識就要俾錢人整

大約幾錢 要搵d 咩人？我問d裝修佬d人好似唔多識兩管移動空調點運作

甲級商廈全部玻璃幕牆點會比你擺部散熱出街, 除非你個單位好近機房者
唯一方法係向管理處申請24小時冷水

24小時冷水實好貴啦 一個小時都$100 啦